支那宣佈裁軍

The Chinese military has significantly boosted its navy, air force and new strategic units and downsized its land-based army as part of a strategic shift designed to transform the People’s Liberation Army into a comprehensive modern force, Xinhua reported.

In a feature report on Sunday highlighting the “transformational changes” made by the PLA, China’s official news agency said: “This new data is unprecedented in the history of the PLA – the army now accounts for less than 50 per cent of the total number of PLA troops; almost half of our non-combatant units have been made redundant, and the number of officers in the PLA has been reduced by 30 per cent.”

The statement indicated that the four other branches of the PLA – the navy, air force, rocket force and strategic support force, which is responsible for areas such as cyberwarfare – now together make up more than half of the Chinese military, overtaking the army, which has traditionally been the dominant unit of the PLA.

Shanghai-based military analyst Ni Lexiong said the overhaul marked a significant strategic shift from having a homeland-based defensive force to one with the capacity to allow Beijing to flex its muscles beyond its national borders and to protect its interests overseas.

標題黨？
內文講PLA陸軍人數少於全部軍隊一半噃

The Chinese military has significantly boosted its navy, air force and new strategic units and downsized its land-based army as part of a strategic shift designed to transform the People’s Liberation Army into a comprehensive modern force, Xinhua reported.

幫樓上quote番內文
樓主點樣睇得出裁軍